求指教 Option-like Asset Valuation

想問下全能既巴打有無人識點樣係Financial statement & footnote 入面搵到 option-like asset 同點樣value 佢地
上網/ Textbook 淨係教Thoery 同簡易example但無教現實點應用

你呢個要去學術台，老散有幾多識睇financial statement？

上網搵例子都搵唔到
唔知keywords 係乜

係就係用Black Scholes OPM
但點識點係係footnote 度搵d input variable

你不如具體比張圖黎睇下？邊度搵到架？

有咩幫到you

其實應該無乜 implication 拎到
而且 option value 佔 Assets / Liab 嘅比例好細
immaterial

search : Volatility / Risk Free Rates 等字眼
有就有，冇就冇，因為唔一定要 disclose 用左咩 inputs

無架，呢啲野搵big 4 做 audit ，正常人唔會睇到有啲咩assumption

我知 assignment 要計但無instructions

單純用financial statement & footnote 有無可能guesstimate 到d input for option pricing model

唔駛guess 嫁，會講哂比你聽
如果有disclose 既話

好喇

最難搵都係個vol啫
financial statements 俾唔到個vol你
其他info應該都有齊哂

唔知點搵個option like asset expected cash flow (for valuation) , vol 同 Cost (Strike price)

全部input 都唔識搵

volatility要predict

用緊Prof Damodaran is本text book
佢d example 全部有曬input 無教人點搵個input
我好撚蠢

我已經計左employee share options
但佢問option like asset 唔知點搞

drug and biotech 公司 會有較多 option-liked assets (好似係) . 睇左相關既 list co 都係冇？